# ITERATIONS 

Iterations est une série d'ateliers créatifs dédiés aux artistes et designers qui souhaitent apprendre et pratiquer une approche du *computational design*. Ces ateliers sont soigneusement préparés et menés par Mark Webster dans un but de partager un savoir-faire de l'artisanat numérique d'aujourd'hui. 

[https://area03.bitbucket.io/](https://area03.bitbucket.io/)

## WORKSHOPS

* Une série de 4 Workshops qui expliquent et explorent les fondamentaux de la programmation.
* Lieu : [La Machinerie](http://lamachinerie.org/) | Date : 07.09.2016 (date du premier workshop, ensuite tous les mercredi soir).

## RESSOURCES
Une liste de ressources pour mes workshops iterations

###OUTILS

- [Designing Programs](https://designingprograms.bitbucket.io)
Un site qui introduit et explique les cinq concepts fondamentaux de la programmation.

- [Codelab Forum](http://codelab.fr/processing)
Un forum sur Processing pour poser des questions et trouver événtuellement les réponses.
Il y a une bonne page de ressources (tutos, livres, sites...) sur ce forum et qui se trouve [en cliquant ce lien.](http://codelab.fr/39)

- [P5.js online editor](https://editor.p5js.org/)
Un éditeur de P5.js

- [P5LIVE](https://teddavis.org/p5live/)
Un éditeur de code collaboratif en ligne pour P5js




###LIENS PRATIQUES

- [Processing, le site officiel](https://processing.org/)

- [OpenProcessing](http://www.openprocessing.org/)
Un site de partage de sketches

- [P5.js.org](https://p5js.org/)
Processing pour le web

- [Apprenez à programmer en Java](https://openclassrooms.com/courses/apprenez-a-programmer-en-java)
Un tutorial en français sur les bases de la programmation orientée objet avec Java. Plutôt bien écrit et qui explique les fondamentaux ainsi que quelques concepts plus avancés. 

- [Processing: s'initier à la programmation créative](https://www.amazon.fr/Processing-Sinitier-programmation-cr-ative/dp/2100737848/ref=oosr)
Un livre en français qui explique bien les bases

- [Design génératif–Concevoir, programmer, visualiser](https://www.amazon.fr/Design-g%C3%A9n%C3%A9ratif-Concevoir-programmer-visualiser/dp/2350172155/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1472898919&sr=1-1&keywords=Design+g%C3%A9n%C3%A9ratif)
Un très beau livre qui explique des mécanismes du design dit génératif.

- [Floss Manuals : Processing](https://fr.flossmanuals.net/processing/introduction/)
Un livre libre sur les bases de Processing.

### DES BLOGS VISUELS
Quelques blogs qui publient des images crées avec Processing et parfois le code source aussi.

- [http://p5art.tumblr.com/archive](http://p5art.tumblr.com/archive)
- [http://fyprocessing.tumblr.com/](http://fyprocessing.tumblr.com/)
- [https://beesandbombs.tumblr.com/](https://beesandbombs.tumblr.com/)


Pour ceux qui souhaitent suivre la création contemporaine dans ce domaine, je vous conseille fortement le site, [Creative Applications](http://www.creativeapplications.net/) (en anglais) qui est sans doute une des meilleure référence en ligne. Il existe également [la revue Holo](http://www.creativeapplications.net/holo/) pour ceux qui aiment lire 'en dur' ;–)




/////// fin
